關於台灣原住民對野味睇法

有冇巴絲打身邊認識一啲台灣原住民，想問下點解佢地會一致認為食野味唔會對身體有影響，仲話咩今次疫情同野味無任何關聯 ，自己食咗成廿幾三十年都冇事之類，又話食野味係佢地祖先一直傳承既傳統文化。

但根據科學家指出呢次肺炎病毒來源極大可能係來自野味，所以我真係聽到O咗，我仲以為得大陸人先係咁諗，求指教

台灣省係咁

幸存者偏見

所以咪話支那病毒係人造囉

食野味呢個行為其實真係冇咩嘢

將唔同種類嘅野生動物放哂係一個市場賣，唔同野生動物嘅原生病毒係呢個市場入面互相感染，傳播，變種，先係問題。

你既野味係指乜野 野豬 鹿？

不過島國或多或少都會有佢自己常食用既 ‘野味’

例如婓濟既果蝙蝠？澳洲袋鼠算唔算？島國細菌品種可能無咁複雜，導致佢地對呢d野味既介心減低，又或者佢地既野味的確係比較‘清純’

一方面支那病毒
另一方面支那野蠻人生食